【業主收息7厘】嶺南內地生合租叠茵庭 預繳16萬全年租金

【業主收息7厘】嶺南內地生合租叠茵庭 預繳16萬全年租金

中原地產屯門兆康站分行資深分區營業經理劉月華表示，暑假將至，內地生積極為新學年來港升讀大學做準備，最近屯門區不時錄得內地學生租樓個案。

劉月華指，叠茵庭5座高層E室，實用面積389方呎，2房間隔，以月租1.35萬元租出，平均實用呎租35元。租客是兩名內地生，即將升讀嶺南大學，遂於大學附近租樓，見上址附連齊全傢俬，遂以預繳一年租金形式租入單位。按業主於2011年6月以210萬元買入價計，租金回報高達7.7厘， 十分可觀。

中原地產粉嶺中心分行經理麥偉成表示，粉嶺名都亦出現內地生租樓個案，單位為2座中層D室，實用面積454方呎，三房間隔，以15000元獲承租，平均呎租33元。新租客為內地學生，見單位交通方便，價錢合理，怕遲租更貴，即以先預繳一年租金形式租入單位自住，方便上學。據了解，原業主於1998年以203萬元購入單位，是次租出單位可享約8.9厘租金回報。

一次性交一年